\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titling}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\usepackage{float}

\newcounter{elementno}
\newcommand{\enumelement}[1]{\refstepcounter{elementno}\label{#1}\ref{#1}}

\titleformat{\section}
  {\huge\bfseries}
  {}
  {0em}
  {}[\titlerule]

\titleformat{\subsection}
  {\Large\bfseries}
  {}
  {0em}
  {}

\titleformat{\subsubsection}[runin]
  {\bfseries}
  {}
  {0em}
  {}

\renewcommand{\maketitle}
  {\begin{center}
      \huge\bfseries
      \thetitle{}
      \vspace{.5em}
  \end{center}}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}
  \title{1D-Pong}
  \author{Christoph Jabs}

  \maketitle

  \section{Allgemeines}

  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=.5\textwidth]{pictures/1DPong_10.jpg}
    \caption{Das Spielbrett}\label{fg:board}
  \end{figure}

  Dieses Spiel ist ein Reaktionsspiel welches von einem bis zwei Spielern gespielt werden kann. Die Idee entstand aus einer Vereinfachung des Computerspieles `Pong' durch das entfernen der zweiten Dimension, daher der Name `1D-Pong'.

  Die zwei Spieler spielen sich abwechselnd einen `Ball' in Form eines leuchtenden Punktes zu. Die Schwierigkeit besteht hierbei, nicht wie bei Pong darin den Schläger an der richtigen Position zu positionieren, sondern darin, im richtigen Moment zu spielen.

  Zum Verwenden des Spieles muss nur das 5V Netzteil in den passenden Anschluss (\ref{el:socket}) gesteckt und das Netzteil mit einer Steckdose verbunden werden. Falls des Schalter (\ref{el:switch}) in der mittleren Position steht muss dieser noch in die untere Position bewegt werden und das Spiel beginnt.
  
  \section{Die Spielregeln}

  \subsection{Zweispieler-Modus}

  Zum Start des Spiels erhält der Spieler mit dem roten Taster den Ball. Durch drücken des Tasters wird der `Ball' zum Gegner gespielt und dessen Ziel ist es nun den Ball abzuwehren. Dies tut er indem er im richtigen Moment seinen Taster drückt um den Ball zurück zu spielen. Wartet er zu lange und der Ball erreicht das Ende des Spielfelds, so erhält der erste Spieler einen Punkt.

  Der richtige Moment zum betätigen des Taster lässt sich daran erkennen, dass der Ball seine Farbe von türkis zu gelb und später zu orange ändert. Während der Ball im gelben/orangen Bereich ist darf er gespielt werden. Die Schlagbereiche der Spieler sind in Abbildung~\ref{fg:field} mit den Nummern 5 und 6 markiert. Während des Spiels sind die Bereiche nicht dauerhaft sichtbar, der Ball ändert nur seine Farbe wenn er im Schlagbereich ist. Betätigt der Spieler seinen Taster bevor der Ball in diesem Bereich ist, so erhält ebenfalls der Gegner einen Punkt.

  Die Punktzahl wird auf dem Zifferndisplay beim jeweiligen Spieler angezeigt.

  Damit das Spiel mit zunehmender Anzahl an Ballwechseln die Schwierigkeit erhöht, erhöht sich die Geschwindigkeit des Balles mit jedem Richtungswechsel um 5\%. Zusätzlich ist immer ein Feld im erlaubten Schlagbereich hervorgehoben indem der Ball seine Farbe zu lila wechselt. Wird der Ball auf diesem Feld gespielt, so bekommt er einen Boost und die Geschwindigkeit erhöht sich für die nächste Bewegung um den Faktor 2.

  Das Spiel endet beim erreichen einer eingestellten Punktzahl, und der Gewinner wird durch eine Animation angezeigt.

  \subsection{Einspieler-Modus}
  
  Der Einspieler-Modus folgt den selben Regeln wie der Zweispieler-Modus, nur übernimmt die Rolle des zweiten Spielers nun eine Simulation und nicht ein Mensch, welcher den Taster bedient. Der Einspieler-Modus lässt sich dadurch erkennen, dass der blaue Taster nicht leuchtet und die Punktanzeige auf der blauen Seite gedreht ist um ebenfalls von der roten Seite lesbar zu sein.

  Ob die Simulation den Ball zurück spielt oder nicht folgt einer Wahrscheinlichkeitsverteilung, welche von mehreren Parametern abhängt. Ein Parameter ist die, im Menü einstellbare, Schwierigkeit, ein weiterer die Größe des Schlagbereiches und ein dritter die Geschwindigkeit des Balles. So begeht die Simulation nach mehreren Ballwechseln, oder wenn der Ball mit Boost auf sie zukommt eher einen `Fehler'.

  \section{Die Bedienelemente}
  
  \begin{figure}[h]
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \node [anchor=south west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.5\textwidth]{pictures/1DPong_04.jpg}};
        \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
          \draw [red,thick,rounded corners] (.835,.66) rectangle (.915,.81);
          \node [anchor=north west,red,thick] at (.915,.66) {\enumelement{el:buttonred}};
          \draw [red,thick,rounded corners] (.09,.19) rectangle (.17,.34);
          \node [anchor=north east,red,thick] at (.09,.19) {\enumelement{el:buttonblue}};
          \draw [red,thick,rounded corners] (.65,.60) rectangle (.82,.84);
          \node [anchor=north east,red,thick] at (.65,.60) {\enumelement{el:pointsred}};
          \draw [red,thick,rounded corners] (.19,.14) rectangle (.36,.38);
          \node [anchor=north west,red,thick] at (.36,.14) {\enumelement{el:pointsblue}};
          \draw [red,thick,decorate,decoration={brace,mirror,amplitude=10pt,raise=4pt}] (.79,.21) to (.99,.005);
          \node [red,thick] at (.85,-.05) {\enumelement{el:hitareared}};
          \draw [red,thick,decorate,decoration={brace,mirror,amplitude=10pt,raise=4pt}] (.02,1) to (.23,.79);
          \node [red,thick] at (.08,.75) {\enumelement{el:hitareablue}};
        \end{scope}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{Das Spielfeld}\label{fg:field}
  \end{figure}

  \begin{figure}[h]
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \node [anchor=south west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.5\textwidth]{pictures/1DPong_02.jpg}};
        \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
          \draw [red,thick,rounded corners] (.1,.4) rectangle (.35,.8);
          \node [anchor=north east,red,thick] at (.1,.4) {\enumelement{el:poti}};
          \draw [red,thick,rounded corners] (.6,.4) rectangle (.9,.8);
          \node [anchor=north west,red,thick] at (.9,.4) {\enumelement{el:switch}};
          \draw [-latex,thick,red] (.58,.65) to (.58,.8);
          \node [red,thick,anchor=east] at (.57,.7) {tastend};
          \draw [-latex,thick,red] (.58,.55) to (.58,.4);
          \node [red,thick,anchor=east] at (.57,.5) {rastend};
        \end{scope}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{Die Menü-Bedienelemente}\label{fg:switch}
  \end{figure}

  \begin{figure}[h]
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \node [anchor=south west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=.5\textwidth]{pictures/1DPong_01.jpg}};
        \begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
          \draw [red,thick,rounded corners] (.15,.45) rectangle (.35,.8);
          \node [anchor=north east,red,thick] at (.15,.45) {\enumelement{el:buzzer}};
          \draw [red,thick,rounded corners] (.65,.45) rectangle (.85,.85);
          \node [anchor=north west,red,thick] at (.85,.45) {\enumelement{el:socket}};
        \end{scope}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{Der Stromanschluss}\label{fg:socket}
  \end{figure}

  Die Nummerierung der Elemente bezieht sich auf die Nummern in den Abbildungen~\ref{fg:field},~\ref{fg:switch} und~\ref{fg:socket}.

  \begin{itemize}
    \item~\ref{el:buttonred},\ref{el:buttonblue}: Die Taster der beiden Spieler
    \item~\ref{el:pointsred},\ref{el:pointsblue}: Die Punkteanzeigen der beiden Spieler
    \item~\ref{el:poti}: Der Drehregler zur Einstellung der Werte im Menü
    \item~\ref{el:switch}: Der Schalter zur Aktivierung und Navigation des Menüs
    \item~\ref{el:buzzer}: Der Summer, welcher die Töne ausgibt
    \item~\ref{el:socket}: Der Anschluss für das 5V Netzteil
  \end{itemize}

  \section{Das Menü}
  
  Das Spiel enthält ein Menü über welches einige Parameter, und damit die Schwierigkeit und die Dauer des Spieles, eingestellt werden können. Alle eingestellten Parameter werden gespeichert und gehen beim Abschalten nicht verloren.

  \subsection{Die Navigation des Menüs}
  
  In das Menü gelangt man, indem der Schalter (\ref{el:switch}) in die Mittelstellung gebracht wird. Daraufhin erscheint die Anzeige, welche in Abbildung~\ref{fg:field} zu sehen ist. Durch betätigen des Schalters (\ref{el:switch}) nach oben (tastende Funktion) können verschiedene Unterpunkte des Menüs angewählt werden. Bei jedem Betätigen des Tasters wird das jeweils nächste Untermenü gezeigt.

  Die Untermenüs in ihrer Reihenfolge lauten:
  \begin{enumerate}
    \item Menü-Start
    \item Spielmodus
    \item End-Punktzahl
    \item Schlagbereich
    \item Startgeschwindigkeit
    \item Einspieler-Schwierigkeit
  \end{enumerate}

  Jedes Untermenü kann durch das Betätigen des Schalters (\ref{el:switch}) nach unten (rastende Funktion) aktiviert werden. Verlassen wird es indem der Schalter (\ref{el:switch}) wieder in die Mittelstellung gebracht wird.

  \subsection{Die Untermenüs}

  \subsubsection{Menü-Start}

  Wird dieses Untermenü aktiviert, so wird das Menü verlassen und das Spiel kann wieder gespielt werden. Die Darstellung des Untermenüs ist in Abbildung~\ref{fg:field} sichtbar.

  \subsubsection{Spielmodus}

  In diesem Untermenü kann zwischen Einspieler- und Zweispieler-Modus gewechselt werden. Wird der Drehregler (\ref{el:poti}) ganz nach links gedreht, so leuchten sowohl das blaue als auch das rote Punktefeld (\ref{el:pointsred},\ref{el:pointsblue}) auf. Nun ist der Zweispieler-Modus ausgewählt. Wird der Drehregler (\ref{el:poti}) ganz nach rechts gedreht, so leuchtet nur das rote Punktefeld (\ref{el:pointsred}) und der Einspieler-Modus ist aktiviert.

  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=.25\textwidth]{pictures/1DPong_05.jpg}
      \includegraphics[width=.25\textwidth]{pictures/1DPong_06.jpg}
    \end{center}
    \caption{Untermenü Spielmodus}
  \end{figure}

  \subsubsection{End-Punktzahl}
  
  In diesem Untermenü kann mithilfe des Drehreglers (\ref{el:poti}) ausgewählt werden nach wie vielen Punkten das Spiel beendet sein soll. Die aktuelle End-Punktzahl wird in den beiden Punktefeldern (\ref{el:pointsred},\ref{el:pointsblue}) angezeigt.

  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=.25\textwidth]{pictures/1DPong_07.jpg}
    \end{center}
    \caption{Untermenü End-Punktzahl}
  \end{figure}

  \subsubsection{Schlagbereich}
  
  In diesem Untermenü kann mithilfe des Drehreglers (\ref{el:poti}) die Größe des Bereichs, in dem der Ball gespielt werden kann, ausgewählt werden. Auf dem Spielfeld wird währenddessen wie in Abbildung~\ref{fg:field} die Größe der beiden Schlagbereiche angezeigt. Dieser Parameter hat Einfluss auf die Schwierigkeit des Zweispielermodus.

  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=.25\textwidth]{pictures/1DPong_08.jpg}
    \end{center}
    \caption{Untermenü Schlagbereich}
  \end{figure}

  \subsubsection{Startgeschwindigkeit}
  
  In diesem Untermenü kann mithilfe des Drehreglers (\ref{el:poti}) die Startgeschwindigkeit des Balls eingestellt werden. Die Startgeschwindigkeit wird über die Länge eines farbigen Balkens von der roten zur blauen Seite angezeigt. Wenn jeder Ballwechsel sehr lange dauert kann dieser Parameter erhöht werden um das Spiel zu beschleunigen.

  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=.25\textwidth]{pictures/1DPong_12.jpg}
    \end{center}
    \caption{Untermenü Startgeschwindigkeit}
  \end{figure}

  \subsubsection{Einspieler-Schwierigkeit}
  
  In diesem Untermenü kann mithilfe des Drehreglers (\ref{el:poti}) eingestellt werden wie `gut' die Simulation des Gegners im Einspieler-Modus ist. Die Schwierigkeit wird über die Länge eines farbigen Balkens von der blauen zur roten Seite angezeigt. Dieses Menü kann nur aufgerufen werden, wenn der Einspieler-Modus ausgewählt ist.

  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=.25\textwidth]{pictures/1DPong_09.jpg}
    \end{center}
    \caption{Untermenü Einspieler-Schwierigkeit}
  \end{figure}

\end{document}
